真心問”身份證”係R字開頭係咩意思？

有冇人係R字頭

新移民

R M P 都係 腥港人

竟然係咁

要睇就睇 CX 同埋R 字頭，呢批最腥 未夠7年

樓主七年都未夠扮唔知自己係腥港人？

咁(A)尾又點解？

小弟就香港既，但無意見到個fd係R字覺得好新奇

呢個唔關事 係check digit黎姐

Retarded

字母 註解
A 首批身份證，1949-1962年間在簽發，大部份人在1950年代之前出生
B 1955-1960年間在市區辦事處簽發
C 1960-1983年間在新界辦事處簽發，如小童申請人多於1946-1971年間出生，以香港出生者為主
D 1960-1983年間在港島辦事處簽發，如小童申請人多於1946-1971年間出生，以香港出生者為主
E 1955-1969年間在九龍辦事處簽發，如小童申請人多於1946-1962年間出生，以香港出生者為主
F 1979-1983年間在新界辦事處簽發，但比L及T更少人持有，原因不詳
G 1967-1983年間在九龍辦事處簽發，如小童申請人多於1956-1971年間出生
H 1979-1983年間在港島辦事處簽發，如小童申請人多於1968-1971年間出生，以香港以外出生者為主
J 領事館僱員
K 1983年3月28日至1990年7月31日首次登記身份證的人士，如小童申請人多於1972-1979年間出生
L 1983-1999年間簽發，電腦系統故障時使用的備用號碼[19]，故很少人持有
M 2011年8月1日起首次登記身份證的人士，如小童申請人多於2000起在香港以外出生，並是最後一個的單位英文字[18]
N 因字形易生混亂而棄用[18]，因極少數特殊例子而簽發[15]
P 1990年8月1日至2000年12月27日首次登記身份證的人士
R 2000年12月28日至2011年7月31日首次登記身份證的人士
S 2005年4月1日起於香港登記出生的人士
T 1983-1999年間簽發，電腦系統故障時使用的備用號碼[19]，故很少人持有
V 11歲前獲發簽證身份書的人士
W/ WX 外籍勞工及外籍家庭傭工
X / XA / XB / XC
XD / XE / XG 沒有中文姓名的新登記身份證人士
Y 1989年1月1日至2005年3月於香港登記出生的人士
Z 1980年1月1日至1988年12月31日於香港登記出生的人士

正常土生土長香港人應該是z or y

可以係其他藉拎hkid

我都係R字頭
不過雨傘瞓過街、反共，支持獨立
係咪都唔歡迎
如果係咁我聽你地講死返大陸算

咁你老豆老母一定唔係香港出世

叫你re

P字頭 係台灣出世

原來新一代係S世代

即係最新香港出世就S字頭
最新腥港人就M字頭

Y由89到05，橫跨咁耐

R著數咁解

Reggin

係咩？咁老豆老母香港出世既仔女會係咩字頭

利申Y

我r字頭
澳洲出世嘅90頭

梁天琦都比人屌
我勸巴打你都係走先